話空姐係空中侍應班葡萄毒男入黎睇睇

【空姐咩黎架？】🙋🏻 空姐＝空中侍應？

「Coffee or Tea」☕️？好多人以為做空姐只不過係派餐，派入境Form，派毛毯⋯⋯但你又知唔知，由佢地 Training Day 1開始，就要熟讀不同航空知識、航機種類、每款機不同設計、特性等等⋯⋯✈️✈️

仲有如何進行🚨 CPR、AED、包紮等等嘅First-Aid知識、失火時如何使用滅火筒、以至如何於水中救人等，都係成為空姐必須要通過的評核，為嘅就係要喺任何情況下確保全機乘客安全。無論處於任何時候，Safety永遠都係佢地嘅「First Priority」❗️

💭想做空姐／空少嘅你準備好承擔呢個重要使命嗎？「做空姐」，真係沒那麼簡單。

仲未計航空法律果d, 你班毒男成日仲笑我地d crew ?

閱

上個月個空少FRD升咗機頭

我有個機頭FD 去左做空少追夢

但你又知唔知，由佢地 Training Day 1開始，就要熟讀不同航空知識、航機種類、每款機不同設計、特性等等⋯

講到其他工種唔洗知識咁

咪又係雞

我地果D專業好多,其他工種多數求求其其

收皮啦亂咁話人求其
唔好話其他工種，就算待應如果做高檔餐廳要識既分分鐘拍得住你咁多

至於CPR AED 就算9數啦，呢D小學雞野唔好話醫護人員，我樓下個看更都隨時識啦
想用醫護知識打飛機起碼識睇下基本ecg 先出黎啦

唔係講笑
我果陣學急救個partner就係保安
佢話有急救牌人工每個月多三舊水

好多工種都要考first-aid 打少陣飛機

急救牌唔好用嚟打飛機喇
商場d cs姐姐個個都有喇，隨時aed都識埋
有咩咁巴閉

唔知求其搵個空姐抽書會唔會答得出飛機知識呢
答唔出係咪要炒？

有個做緊帶水嘅師兄放左張牌去做空少追夢

用滅火筒由常識變左專業知識

真心覺得保障乘客安全嘅係機師唔係空姐
相信人工嘅分別已經引證左呢點

味係
AED都話架機講咩你跟住做之嘛
次次見到人識少少皮毛就扮L曬大袋就忍唔住串9佢

真心問，空姐空少月入幾多到？會唔會年年升？升幾多？係咪做夠30歲就要落地？

識航空知識 飛機特性 仲識航空法 真係笑大人個口
讀得個小小就唔好以為自己真係識
六個禮拜training 得一日讀aircraft technical 一日讀aviation security
Air law知唔知機頭要讀幾耐？佢哋讀成個月都淨係學得啲門面野 你讀一日夠膽話自己識

根本空姐比起茶記侍應，最值得人敬佩既技能就得「對住任何西客都會服侍周到笑笑口」一樣

但好多臭西港女連呢一樣都唔合格，靠唯一死剩既一對黑絲腳黎生存

咁地鐵車佬咪要博士先做得?

味係，分分鐘求其一個連登仔google 下都夠完勝班空姐啦

其實真係普通CPR 可能商場保安 都識....
識插ETT，睇ECG，識點落大A 細A 就話姐....

半退休生活

收皮啦，專業，又唔見有degree 讀依D垃圾

駁唔到

講到高高在上咁，嗱，點解會有人話係空中侍應?多得你呢種人唔少囉

最on9莫過於自抬身價

唔見消防成日跳出黎話自己要識乜乜乜
唔見老師成日跳出黎話自己要識乜乜乜
唔見差佬成日跳出黎話自己要識乜乜乜

火燭無消防，仆得街
被人打劫無差佬，仆得街
返學無老師,仆得街

飛機失事無消防無醫護,仆得街
飛機遇到氣流無機師，仆得街

無空姐呢？會唔會死人？唔會

要學呢D嗰D，小姐，你係學書本知識，唔係創造知識，學就有。

點解成日被人笑空中侍應？因為成日跳出黎柒囉

成日呻攰呻飛黎飛去

你唔鐘意飛又做空姐？
攰就得你攰，消防唔攰？又唔見消防成日出黎呻？

到最後，咪又係因為成日自我感覺良好覺得高人一等先搞到咁，怨人？收皮啦

佢意思係空姐可以用特別既角色/力度去開筒
用專業既preset angle 射落d 火度

井底蛙
你人生中除左侍應同空中服務員之外，就冇其他工種？
建築，醫護，Programmer，金融投資，求其一個都屌打你，佢地點樣係求求其其

空姐擺明係專業人士啦

黑警夠要學法律啦

咪又係黑警

做服務業都學人自抬身價

其實呢航空法就唔係好多既啫
如果識航空法=專業
我相信飛雞唔只係依個pay囉
講到要讀law, 會計, engine嗰啲law重多啦
好似account咁cpa係有一份paper專考law架
就算undergrad 都有科b law啦
aviation law算係啲乜?

同埋cpr同水中救人嗰啲就算尻數啦
考救生員識既野重多過班空雞啦
如果你咁講考完泳池救生咪可以撈埋空少/空姐?

樓主比人撚到深潛

其實你明唔明
點解廉航除左cut行李同餐
就係減少空中服務員既數量？

如果你覺得空姐對安全急救既作用真係咁大
你覺得會唔會cut?

我唔否認有少少影響既
但空姐最主要既功用應該唔係呢兩點囉

成日呻攰真係好撚on9 尤其是大婆航空 一個月返十二三日都響度嘈

廉航既出現就係想唔用你班垃圾

閒閒地都有30K
比心機既應該有50K
計埋走水貨100K都有可能

可惜學完都唔了解飛機

大佬有jet lag嫁 你試下飛完london再飛france

我從來都認同航空業係崇高同最有意義既行業，只不過從業員既私身活太精彩喇，唔係我地侮辱空姐，係空姐侮辱左齊個航空業界！

樓豬我明架 我真係明架
正如d人永遠覺得護士係高級妹仔 永遠都係醫生既assistant
做空姐咩都要識d 但又唔專 到有咩事就要係空中一踢搞掂佢
你講air law講cpr咩都要識好辛苦 d人就圍住插你點都唔會夠救護員其他行業專業 到救護員話辛苦果陣唔通又話醫生都識啦乜乜乜

飛返去同一個timezone 都有jet lag
Cut幾日sb 唔比你acclimatize 咪無jet lag 囉
另外Tpe split 果啲一日返得幾粒鐘就放工 之後仲要有放假

Btw成年人小小jet lag都嘈 大把人飛完long haul直接去開會

大佬，消防夠要救火啦，救唔熄仲要輪流訓街熱住訓無涼沖添，仲要拎命搏呀

你係咪要訓街呀？係咪無涼沖呀？
條路自己揀，揀左就咪嘈

你可以分享，但唔好抬高自己
各行各業各有難處，但講到全世界得空姐係最難最攰最辛苦最專業咁。

邊有人會好似空姐咁成日衝出黎話自己係pro?無，得空姐會

空姐數目有min requirement 架喎

垃圾

倫敦無證男竟成功上國泰客機 空姐以為恐襲

好少航空公司會俾min crew

其實主因係航空公司經常洗d crew 腦專業專業專業
就係唔想班飛雞覺得難堪resign 唔做唔夠crew 飛

諗起搭飛機 個陣隨行有個人突然暈左
班空姐好緊張 叫其他人冷靜唔好理

同行女友註冊護加個醫生朋友 一路望住佢地
最後出手相助

咁咪即係空中侍應囉，你讀咩航空法又好咩都好咪又係為左係左空中派餐做侍應，唔通你可以幫人打官司咩

同做保險一樣
不過咁樣洗下腦都好，佢以為自己真係professional 唔敢"有失身分"，盡侍應責任

【IT人咩黎架？】🙋🏻 IT人＝IT狗？

好多人以為做IT只不過係禁下keyboard，換下mouse，對住個mon⋯⋯但你又知唔知，由佢地接觸IT 呢樣野開始，就要熟讀不同電腦知識、伺服器種類、每款伺服器不同設計、特性等等⋯⋯🖥️🖥️

仲有風 、火、水、電知識、冷氣壞左IT 整，煤氣爐唔著IT整，爆水喉揾IT，電器壞左揾IT 等都係成為IT人必須要擁有的知識。佢地無風火水電牌，佢地無須要考核呢啲知識，呢啲不包括在他們的工作範圍。但佢地都要識，為嘅就係要喺任何情況下隨傳隨到以保住份工。無論處於任何時候，*你讀電腦你唔識ga 咩*都係佢地最常聽到❗️

💭想做IT嘅你諗撚清楚未？「做IT」，真係沒那麼簡單。

仲未計雲端，人工智能，日日要keep 位update, 你班友仲笑我地IT狗 ?

Btw如果咁就可以列入"professional" 咁做141可唔可以叫專業雞

做WAITER WAITRESS都要識分唔同SILVERWARE用途同保養
又要對食材/ 酒水有相當認識以便推介客人

唔識咪亂講

以前做空姐要護士牌先可以做就話係專業啫

家陣你train三個月就出來做野叫咩專業? IT狗淨係學個C++都唔止3個月時間啦

人地外國呢d叫生活技能，香港呢d叫專業知識
唔好笑大一個口，係香港人剩係識做奴隸唔識生活所以呢d生活技能無樣識，但唔代表你去學左就係專業

做侍應咪做侍應囉
份工係你揀既，做得開心咪夠，點解要扣"專業"帽子黎打飛機呢？

呢樣真，急救呢啲野講真香港大把人都有cert啦，空中待應唔係依加先知下話

defibrillator cert有無呢

樓下個看更都要迫基本first aid

其實香港人求生能力真係幾差，好多工具都唔識用

滅火筒有腦都識用啦
仲分唔同滅火筒救唔同火添
水中救人？洗唔洗考拯溺牌呀？

讀航空法律係warn你班人同要你守規矩，唔好以為係機上權力大少少就可以自把自為。好聽啲咪一個課程啦，難聽啲咪屌柒你班仆街醒定啲咪亂黎。

我當年讀IT 都要讀law 囉，空中侍應

【Ｎ展咩黎架？】🙋🏻 Ｎ展＝畫圖地盤佬？

「屌你老母醒少少啦！」☕️？好多人以為做Ｎ展只不過係搬搬抬抬，駁下電，畫下圖⋯⋯但你又知唔知，由佢地 Training Day 1開始，就要熟讀不同建築知識、工具種類、每個工種不同職責、特性等等⋯⋯✈️✈️

仲有如何進行🚨 CPR、AED、包紮等等嘅First-Aid知識、失火時如何使用滅火筒、以至如何於水中救人等，都係成為Ｎ展必須要通過的評核，為嘅就係要喺任何情況下確保地盤工人安全。無論處於任何時候，Safety永遠都係佢地嘅「First Priority」❗️

💭想做Ｎ展嘅你準備好承擔呢個重要使命嗎？「做Ｎ展」，真係沒那麼簡單。

仲未計勞工法例果d, 你班ＭＫ成日仲笑我地d 毒男 ?

點比??你果D成日老粗咁cheap

屌你老母醒少少啦！
粗魯＝唔係專業？
我淨係講粗口都專業過你啊！

傻閪飛雞

所以咁多個工種係空姐被人笑係因為成日跳出黎話自己點pro 點pro，想升layer。
無讀過書就被你呃到姐，真係pro ge 笑咪笑囉

駁唔到就話人唔識

再簡單啲，要建立一個社會(排名不分先後)
建築
醫療
治安
司法
經濟
教育
技工(車，電腦etc..)
衛生(清潔)

無空中侍應得唔得？得
但唔知點解，呢啲空中侍應好想擠身入去
但老實講，現今社會，真係打三戰
空中侍應係無必要

佢都唔理我